% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-math}

\usepackage[
  a6paper,
  includehead,
  margin=9mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}

\usepackage{2223-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{DS \no4 --- A}}
\fancyhead[R]{\textsc{1\iere{} STMG}}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{multicol}

\begin{document}

\begin{exercice*}
	% D'après l'exercice 94 p. 155 du manuel Indice Math 1res technologiques, Bordas 2019.
  On considère la fonction \(f\) définie sur l'intervalle \intervallef{0;11} par :
  \[
    f(x)=0,3x^3-5,4x^2+24,3x+20
  \]
  Lorsque \(x\) représente le temps (en minutes), on admet que \(f(x)\) modélise la température (en degrés Celsius) de chocolat fondu à l'instant \(x\), au cours d'une opération de tempérage.

  \begin{enumerate}
    \item Calculer \(f'(x)\).
    \item Montrer que pour tout \(x\) de l'intervalle \intervallef{0;11}, on a : \(f'(x)=0,9(x-3)(x-9)\).
    \item Construire le tableau de signes de \(f'\), et le tableau de variations de \(f\) sur l'intervalle \intervallef{0;11}.
    \item Selon ce modèle, quelle est la température maximale atteinte lors du tempérage du chocolat ?
    \item Pendant combien de minutes la température du chocolat a-t-elle baissé ?
  \end{enumerate}
\end{exercice*}

\vfill\hfill
\textbf{\sffamily\huge Sujet A}

\end{document}
